第一次有失業同無助嘅感覺

已無做嘢三個月 去咗兩轉旅行 一長一短諗住放鬆心情返黎香港積極搵工
點知上個月返黎就爆左個肺炎 流感病左成兩個幾禮拜
有interview 過一次咁大把 同我講佢哋會照請人 過多兩日都無消息我都係打定輸數

個人好灰唔知點算 本身畢咗業無耐 工作經驗唔多 上一份工公司搵唔到錢叫我走 我喊左出黎 不過我新黎生豬肉同老細極藍 佢唔炒其實我都做得唔開心

我而家無咩事都唔出街 日日困喺屋企 第一次覺得自己失業 上網搵工都係無咩消息 一堆長期都post緊既job

咁嘅時勢 無咩積蓄點算好

番住惠康 百佳先
呢期實等人用

利申：我都係失業中

我以為個post係我打嘅添

做開文職 唔知應唔應付到

你無做嘢幾耐？

炒住散先？
邊做邊搵

差唔多處境
但我開始自己Freelance
就算搵唔到工都搵到食

我兩老無話我半句
不過好心up咁大個人留喺屋企咩都唔做
因為肺炎 我媽仲日日煮飯照顧返我

痴線 而家抖下先啦 咩時勢

有少少收入都好
我係留喺屋企太耐 真係好負個人
出街又浪費口罩要洗錢

我唔係要搵錢 不過留喺屋企真心會癡線
都抖左三個月 日日無所事事
我連坐低睇戲都靜唔到落嚟
一定要禁下電話電腦

奴性有冇咁撚重呀你話要養家另計啦
唔返工咪搵d野學 我又唔信你喺屋企就學唔到野

做咩靜唔到落嚟嘅
見你諗返起哂之前經歷

我就快失業時都好無助
轉頭搵到第二份
希望在明天

而家無街出 係返工好過困喺屋企
你唔明坐唔定果種感覺 日日困喺屋企
連登仔覺得返工就奴性重 不過而家灰在唔知抖幾耐先搵到野做
我未試過咁既感覺 平時搵工好多人覆 唔洗兩個禮拜就出offer未試過有失業感覺 而家覺得自己會搵唔到野做

Hktvmall請人

之前都睇下戲睇下劇消磨時間
而家坐下都唔安樂 開始焦慮同抑鬱

有咩freelance 推介？ 小弟都係搵唔到

完全係心態問題
你覺得一定要返工姐
你覺得返工先有用先對得住屋企
但事實又係咪呢
我都試過失業 肯定耐過你添 而家咪又ok
而家係難搵工架啦 趁呢段時間好好諗下
你既人生除左返工仲有咩意義

比信心自己， 迫下自己勤力，
50~60歲廢老都做到
點解自己做唔到， 迫迫下習慣就得

我而家真係覺得人生冇意義啦
屌你老味 周街菌聽朝仲要出去搏命
我同你掉轉啦好冇

十二月到依家

咁堅揪好多人覆，又唔使兩個禮拜出offer
你係咪高材生嚟

有啲舖 睇到OK就行入去IN.
send CV resume 十幾廿萬封EMAIL冇人會睇
撞正老闆, 俾到吉士 人地都會請你或refer

利申: 以前成功過, 老闆唔請我, 但拋左我去第間公司. 現失業

我開始鳩send cv 但好驚入錯行

無收入嘅時候做咩都無錢
大家環境唔同 比較唔到
過多兩三個月可能都要問屋企人拎錢
我係自責緊
無你咁瀟灑

如果你要講人生的意義 以前我都係咁
咩都做左先玩左先 唔鍾意就唔做 好我行我素個人無咩planning
可能玩得太耐 呢一年心態變咗真係想穩穩定定 同埋開始想照顧屋企 為將來努力
我做野唔耐 可能仲係好天真嬌 想搵份充實到自己人生既工 而唔係你所謂嘅奴性

係呀
我份CV都花花地 都唔想立亂轉行
去超市做都唔知點寫落CV

Deliveroo food panda
一蚊就一蚊
棄單就一餐

好多年前試過

都試過上LinkedIn 搵hiring managers
有覆過我 仲話我咁有膽 但唔請人

個Routine定每日sd 100封
咁應該有幫助？

咁又唔係 有得見工通常都去到final 面對面先可以表現到自己

每日都係見到同一堆工，行頭窄，上年都freeze 哂headcount，連contract 都唔請
轉行又無經驗
大家係咪都係亂send?

仲好留係屋企口罩都慳返

唔做野咪休息下
當年沙士都成年無工開
而家有藉口比你搵唔到工起碼下次見工有理由講

同你情況好撚似
不過真心個市係差 無得怪你嘅

祼辭左半年，暫時仲係好享受休閒人生
日日係屋企打機都仲有好多game未清

我喊左出黎
工喳唔洗喊呀

咁都俾你諗到
傳統email試過
呢啲咁有創意嘅方式又試過
你都盡咗力，佢唔畀機會你interview show off都無辦法
同埋喺呢個時勢搵工真係難上加難
啲公司唔執哂笠都偷笑

對你嚟講，最理想當然係可以搵到份工，有經濟能力照顧屋企，儲吓錢，同埋最重要係有個routine令自己健康啲
但如果過多兩日，interview嗰邊真係無咩聲氣，咁點算啊？

試下去hkt長期請人
好多文職位
個市差都要上網

上年十一月棵辭左
十二見左一次就有工返
但宜家返工真係好撚驚肺炎唔想do 呀

無計架喎，呢個時勢全世界都準備仆街。
啲公司過多排會收好多皮
個個老闆都諗緊點炒人，更遑論話有資源去請人
當抖下囉，你話供緊樓/有一家大細要養就話啫

前老細太戇鳩 忍唔住屌佢
宜家都裸辭咗個半月
完全唔想搵工住 但又驚空白期太長

我都好撚想祼辭

我明呀 唯有日瞓夜瞓
建議呢段時間睇下書學下d技能充實自己

無咩點算啊 佢唔請都無計 我唔想表現得太desperate
想辦法令自己專注d 同學下新野囉
每日做下家務當做左運動

之前去旅行去左成個月 日日都好放鬆 真係諗住返黎香港會叉足電從新出發
而家訓醒一開電話一開WhatsApp 都係好多負面新聞都影響到情緒

有無咩方法可以訓好d?

咩科

我畢業去玩左成年
返到香港真係無錢兩老又睇我唔起
肯比我食同住算係咁
部手機已經爛爛地要用耳機聽電話
因為無錢去搵抄散做
做左兩日侍應又搵到份賣手機
做左一星期就頂唔順
然後搵到間學徒工
學佢老味其實做跑腿多又污糟
做左兩個月又頂唔順
搵到份金融公司打雜
依家一做就四年半
馬死落地行呀
咩都要做下
加油啦

又無做錯嘢 份工返左三個月都無
請我時差唔多係求我返 有其他offer喺手
係無辜同埋嬲自己on9揀錯左
其他要炒既唔炒 搵新人開刀
係果日入房喊左 之後覺得好開心脫苦海
Hea左陣而家先覺得自己失業

開頭係 最近一個禮拜心情係灰左 無咩動力
我有另外一個朋友都係失業 佢都話日日打機好開心

唔通打機有咁好玩？

我以為會鬧我 但係無
係愛
所以更大壓力想養佢哋報答佢哋

呢啲就係自由！你擁有自由，但竟然唔知可以做乜，代表你唔配擁有自由

問你咩科 唔係咩料

叫外賣/你煮，完

諗起以前有個女同事成日比上司屌
有次大大聲屌佢點解咁蠢
係公司到喊個樣真係好可憐
香港地唔洗咁灰心既
萬2文員都好多人搶住做
你唔想壓價只有休息最重要
呢個武肺有排搞

Same

見你有能力去旅行都應該冇乜太大經濟壓力
不妨發展下個人興趣先
或者學啲野增值自己
或者去媾下女都好過係到放負

好多都做過試過 好多地方都去過睇過
之前仲日日做gym做yoga 而家喺屋企拉下筋郁下 地方細
之前煲劇煲到天昏地暗咩都唔做好爽
而家邊度都去唔到係負d
無咩野可以look forward to

無諗住會搵唔到工先去旅行
我去完就爆肺炎 我錯了 太淡定
你岩 我有學緊唔同野 好random會再深入啲研究
仔都唔想媾 唔想同d唔識既人出街食飯

做家務，對兩老都好體貼呀
裝備好自己，第時一面試就可以琅琅上口
第時返工未必有咁嘅空閒

解決失眠方法個個都唔同
有人食兩粒、四粒安眠藥都瞓唔到
有人好有毅力迫自己唔瞓48小時先勉強瞓到，但第日又打回原形
亦有人臨瞓前拉筋、飲熱牛奶就可以安寐

對你嚟講，失眠應該都係一個Routine嚟
可能你之前去完旅行 啲時差未調息到
同埋最重要係代表你真係好焦慮同鬱住鬱住嘛，加上日日瞓到「黃朝百晏」，啲老一輩或者社會大多數都會覺得你係廢青然後你又覺得自己廢...

可能到有日你覺得人生充實咗，身邊嘅人（呢段時間尤其係家人）明白你嘅努力同心情
你就可以脫離失眠㗎啦

本身做左幾年野，返工果陣日日行屍走肉
唔洗返工簡直係大解放

以前返工冇太多時間打機，玩一隻單機大作分分中要分幾個月先爆機，而家可以一口氣幾日衝完，都咪話唔爽

我就做左差唔多四年野 樽頸位
遇到西老闆 越做越冇目標
搵新工又冇消息 唉

求其搵份文員做住先啦
唔會搵唔到既
我公司都仲請緊
肺炎之後再諗啦

接觸下人好啲
有一排自閉做freelance到個人好多負能量
係聖誕新年搵返啲friend先有返動力生存

幾差都要sales同cs
做下sales見多d人無壞
（肺炎期間除外）

諗起就好笑
有日個am打黎問可唔可以上黎講解下
我見平時都無野做由佢上黎囉
點知帶埋個gt上黎
講完我公司d service之後
係咁sale 其他野
我都話無需要
個gt一面呆濟
心諗上黎做咩鳩

陰公

但依家唔番工好頹好冇目標